%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%INICIO EJERCICIO 8a %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    \textbf{Solución a.}\\
	%La tabla ira centrada
	\begin{center}
		\renewcommand{\arraystretch}{1.5}% Margenes de las celdas
		%Creación de la cuadricula de 3 columnas
		\begin{longtable}[H]{|p{0.5\linewidth}|p{0.5\linewidth}|}
			%Creamos una linea horizontal
			\hline
			%Definimos el color de la primera fila
			\rowcolor[HTML]{FFB183}
			%%%%% INICIO ASIGNACIÓN período FOCAL %%%%%%%
			%%%%%%%%%% INICIO TITULO
			%Lo que se hace aquí es mezclar las 3 columnas en una sola
			\multicolumn{2}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{1. Asignación período focal}}   \\ \hline
			%%%%%%%%%% FIN TITULO
			%%%%% INICIO DECLARACIÓN DE VARIABLES %%%%%%%
			\multicolumn{2}{|c|}{$pf : 0 \textit{ psv}$}\\ \hline
			%%%%%%%%%% INICIO TITULO
			%Lo que se hace aquí es mezclar las 3 columnas en una sola
			\multicolumn{2}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{2. Declaración de variables}}   \\ \hline
			%%%%%%%%%% FIN TITULO
			%%%%%%%%%% INICIO DE MATEMÁTICAS
			%Cada & hace referencia al paso de la siguiente columna
			$m =2  \hspace{1mm} psv $  				& $L = 60$.$000 \hspace{1mm} COP $  \\
			$i = 16\%  \hspace{1mm} psv$      	    & $n=3 \hspace{1mm} pav $ \\
			$j = 32\%  \hspace{1mm} nasv$           & $i= ?\% $ \\
            $H = 25.000 \hspace{1mm} COP$           & $ $ \\ 
            \hline
			%%%%%%%%%% FIN DE MATEMÁTICAS
			%%%%% FIN DECLARACIÓN DE VARIABLES
			
			\rowcolor[HTML]{FFB183}
			\multicolumn{2}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{3. Diagrama de flujo de caja}} \\ \hline
			\multicolumn{2}{|c|}{ \includegraphics[trim=-78 -5 -78 -5]{7_Capitulo/img/ejemplos/8/8_1.pdf} }   \\ \hline
			%%%%% INICIO FLUJO DE CAJA
			\rowcolor[HTML]{FFB183}
			\multicolumn{2}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{4. Declaración de fórmulas}} \\ \hline
			%%%%%%%%%%%%% FIN INSERCIÓN DE IMAGEN
			%%%%%FIN FLUJO DE CAJA
			
			\multicolumn{2}{|c|}{ $(1 + i_{1})^{m1} =(1 + i_{2})^{m2} $ Equivalente de tasas periódicas vencidas }   \\ 
			\multicolumn{2}{|c|}{ $VP = R \frac{1-(1+i)^{-n}}{i} $ Valor presente gradiente aritmético}   \\ 
			\multicolumn{2}{|c|}{ $VP = \frac{(1+i)^{-n}-1}{i} $ Valor futuro de serie uniforme vencida}   \\ 
			\multicolumn{2}{|c|}{ $R_{n} = R_{1} + (n -1)L $ Valor de un gradiente aritmético en un período n }\\ \hline
			
			%%%%%% INICIO DESARROLLO MATEMÁTICO
			\rowcolor[HTML]{FFB183}
			%%%%%%%%%%INICIO TITULO
			\multicolumn{2}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{5. Desarrollo matemático}}       \\ \hline
			%%%%%%%%%% FIN TITULO
			%%%%%%%%%% INICIO MATEMÁTICAS
			\multicolumn{2}{|c|}{  $(1 + 0,16)^{2} =(1 + i)^{1} $}   \\ 
			\multicolumn{2}{|c|}{ $i = 34,56\% \hspace{1mm} pav $ }   \\ \hline
			
			%%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
			%%%%%% FIN DESARROLLO MATEMÁTICO
			%%%%%% INICIO RESPUESTA
			\rowcolor[HTML]{FFB183}
			%%%%%%%%%%INICIO TITULO
			\multicolumn{2}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{6. Respuesta}}   \\ \hline
			%%%%%%%%%% FIN TITULO
			%%%%%%%%%% INICIO RESPUESTA MATEMÁTICA
			\multicolumn{2}{|c|}{ \includegraphics[trim=-78 -5 -78 -5]{7_Capitulo/img/ejemplos/8/8_1_1.pdf} }   \\ \hline
			%\multicolumn{2}{|C{\textwidth}|}{
			%	$R_{58} =  COP  72.478,16(1 + 0,02)^{57} =  COP \hspace{1mm} 224.087,15 $ 
			%}  \\ \hline
			
			
			%%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
			%%%%%% FIN RESPUESTA
		\end{longtable}
		%Se crean dos lineas en blanco para que no quede el siguiente texto tan pegado
		%\newline \newline %USARLO SI CREES QUE ES NECESARIO
	\end{center}
 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%FIN EJERCICIO 8a %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%